<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2024 21:56:40 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LLM for local running</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-large-language-model-local-setup-llm/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 21:56:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-large-language-model-local-setup-llm/</guid>
      <description>Story Nhu cầu sử dụng AI trong công việc ngày càng lớn trong hiện tại và tương lai
Sau 1 thời gian tìm hiểu mình chia 2 hướng để viết bài:
 Hướng dẫn run AI model local. (Chính là bài viết này) Hướng dẫn run AI model trên serverless platform.  Mình cần test thử để confirm các use-case sau:
 Run trên local PC (Windows có GPU / ko có GPU, Ubuntu nhân arm64 / amd64) Có thể expose to Internet and serve request via API Sử dụng với Coding Assistant Agent (Mentat, Continue, Tabby, Github Copilot&amp;hellip;) Sử dụng Private Documents của cá nhân để input vào AI model, rồi nó sẽ trả lời dựa trên các thông tin đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setting up my environments Windows, Ubuntu</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setting-up-my-environments/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 21:56:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setting-up-my-environments/</guid>
      <description>Windows 1. Create USB Boots Win10 1.1. Download windows 10 từ https://www.microsoft.com/software-download/windows10.
Bật F12 vì MS chỉ cho phép tải từ trình duyệt mobile.
1.2. Download Rufus từ https://rufus.ie/ Xong thì có thể eject USB và rút ra
2. Install Win10 from USB Boots 2.1. Cắm USB đã cài Win10 vào 2.2. Start/restart máy ấn liên tục F10 để vào Boots Menu screen của NUC11i5, ấn liên tục vào F12 nếu là máy Lenovo Thinkbook 14p, ấn ESC nếu là Asus K501LB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run docker command from Ubuntu Subsystem of Windows (WSL)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/enable-docker-command-for-ubuntu-subsytem-wsl/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 09:53:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/enable-docker-command-for-ubuntu-subsytem-wsl/</guid>
      <description>Giới thiệu Chắc các bạn hẳn đã từng gặp lỗi này khi dùng Ubuntu subsystem trên Windows:
 The command &amp;lsquo;docker&amp;rsquo; could not be found in this WSL1 distro. We recommend to convert this distro into WSL 2 and activate the WSL integration in Docker Desktop settings.
 Vậy cần làm gì để convert WSL 1 sang WSL 2?
Yêu cầu  Phải là Windows 10 Bật CMD, run winver để xem version Windows của bạn đang dùng là gì?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
