<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Docker on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/docker/</link>
    <description>Recent content in Docker on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 22:49:25 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/docker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Langfuse setup and troubleshoot</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-docker-langfuse-troubleshoot/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 22:49:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-docker-langfuse-troubleshoot/</guid>
      <description>1. Setup setup Langfuse khá đơn giản, nhưng Langfuse yêu cầu 1 cấu hình khá cao RAM &amp;gt; 4GB
Mình dùng Docker compose và version Langfuse v3.
This is how I setup langfuse self-hosted
Create mounted directories:
 langfuse_clickhouse_data/ langfuse_clickhouse_logs/ langfuse_minio_data/ langfuse_postgres_data/ langfuse_clickhouse_backups/ langfuse_clickhouse_server_config/config.xml =&amp;gt; File này được lấy từ container ra để custom theo recommend trong issue này: https://github.com/orgs/langfuse/discussions/5687  chmod 777 -R langfuse_clickhouse_data/ langfuse_clickhouse_logs/ langfuse_clickhouse_server_config/ langfuse_clickhouse_backups/ File docker-compose.yml thì lấy của official Langfuse, đại khái nó như này:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 7) - Tunnel</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p7-tunnel/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:34:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p7-tunnel/</guid>
      <description>1. Story Mình đang có 1 app HomeAssistant (HASS) chạy trên RPi ở nhà.
Mình có nhiều device (bóng đèn) đã connect với HASS rồi.
Mình có 1 Alexa speaker để trong nhà.
Mình cần ra lệnh cho Alexa tắt/bật đèn trong nhà.
Khi config Alexa nó sẽ cần integrate với HASS để điều khiển device trong nhà.
Alexa connect với HASS qua internet (ko phải local). Phải là https HASS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fast setup ElasticSearch Kafka Cassandra</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-fast-setup-elasticsearch-kafka-cassandra/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:50:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-fast-setup-elasticsearch-kafka-cassandra/</guid>
      <description>Quá trình làm việc có thể bạn sẽ cần dựng môi trường thật nhanh để test các tính năng
Dưới đây là script để setup ElasticSearch, Cassandra, Kafka+Zookeeper nhanh bằng Docker Compose
1. Fast setup 1.1. Install Docker, Docker Compose in Ubuntu 20 sudo apt update sudo apt install apt-transport-https ca-certificates curl software-properties-common -y curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add - sudo add-apt-repository &amp;#34;deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu bionic stable&amp;#34; sudo apt update apt-cache policy docker-ce sudo apt install docker-ce -y sudo systemctl status docker sudo usermod -aG docker ${USER} exit login again sudo curl -L https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup SSO (Single Sign On) with Keycloak &#43; VouchProxy/Oauth2Proxy &#43; Nginx</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-sso-with-keycloak-oauth2proxy-vouchproxy-and-nginx/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 23:09:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-sso-with-keycloak-oauth2proxy-vouchproxy-and-nginx/</guid>
      <description>1. Story Giả sử bạn cần tích hợp nhiều application khác nhau. Có app thì có chức năng login, có app thì không. Nếu mỗi app dùng 1 ngôn ngữ riêng (python, react, java&amp;hellip;) thì việc xây dựng chức năng login riêng sẽ tốn effort, nếu app đó là của người khác maintain và họ nghỉ việc rồi thì còn tốn effort tìm hiểu bussiness của app đó.
Đó là từ góc nhìn của dev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dockerize ReactJS/GatsbyJS app and Run it in Dev environment &#43; good practices</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-dockerize-reactjs-gatsby-app-good-practices/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 00:07:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-dockerize-reactjs-gatsby-app-good-practices/</guid>
      <description>1. Story Mình có 1 static site tạo ra bằng GatsbyJS (1 framework base trên ReactJS) đã lâu, cách đây khoảng 1 năm:
https://github.com/hoangmnsd/hoangmnsd-the404blog-theme.git
Giờ đổi máy muốn tiếp tục quay lại phát triển app đó. Nhưng laptop yếu quá ko thể npm install nổi.
-&amp;gt; Mình chuyển hướng sang deploy app đó trên 1 server riêng như RasberryPi, nhưng lại dính đến network bandwidth quá chậm, npm install rất tốn thời gian.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run docker command from Ubuntu Subsystem of Windows (WSL)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/enable-docker-command-for-ubuntu-subsytem-wsl/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 09:53:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/enable-docker-command-for-ubuntu-subsytem-wsl/</guid>
      <description>Giới thiệu Chắc các bạn hẳn đã từng gặp lỗi này khi dùng Ubuntu subsystem trên Windows:
 The command &amp;lsquo;docker&amp;rsquo; could not be found in this WSL1 distro. We recommend to convert this distro into WSL 2 and activate the WSL integration in Docker Desktop settings.
 Vậy cần làm gì để convert WSL 1 sang WSL 2?
Yêu cầu  Phải là Windows 10 Bật CMD, run winver để xem version Windows của bạn đang dùng là gì?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K8S 1: App Micro Services on AWS with Minikube</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-i-app-micro-services-on-aws-w-minikube/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 15:14:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-i-app-micro-services-on-aws-w-minikube/</guid>
      <description>Giới thiệu Để vọc Kubernetes trên AWS, có nhiều cách:
cách 1 là dùng Service EKS của AWS, làm việc trên Console luôn, rất trực quan
cách 2 là dùng eksctl là CLI của AWS phát triển, nhiệm vụ tương tự như Service EKS, nhưng ta làm việc với nó trên CLI/terminal
cách 3 là tạo 1 EC2 Ubuntu 18.04 LTS (t2.medium trở lên), cài minikube lên nó, dựng 1 cluster</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
