<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CI/CD on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/ci/cd/</link>
    <description>Recent content in CI/CD on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/ci/cd/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>K8S 14: (on GKE Cluster) Setup Sonarqube for Maven Project With GitlabCI</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xiv-on-gke-cluster-setup-sonarqube-for-maven-project-with-gitlabci/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 01:18:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xiv-on-gke-cluster-setup-sonarqube-for-maven-project-with-gitlabci/</guid>
      <description>Giới thiệu Tưởng tượng rằng bạn đã có:
 GKE Cluster, dựng Gitlab Runner, Gitlab self-hosted (hoặc dùng gitlab.com). 1 java project (dùng Maven) trên Gitlab. Bạn muốn sử dụng Gitlab CI để tạo pipeline.  Bài này hướng dẫn cách setup 1 server Sonarqube để scan quality code cho 1 Java (Spring) project.
Kết thúc bài này sẽ có 1 flow kiểu như sau, project Java của bạn mỗi khi có 1 commit trên Gitlab sẽ:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K8S 13: Using Gitlab CI on GKE Cluster - Push Docker Image to GCR for Continuous Integration (CI)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xiii-using-gitlab-ci-push-docker-image-to-gcr-on-gke/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 23:44:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xiii-using-gitlab-ci-push-docker-image-to-gcr-on-gke/</guid>
      <description>Giới thiệu Các bài trước thì mình đã nói đến CD (Continuous Deployment) rồi, giờ chuyển sang CI (Continuous Integration)
Nhắc đến tool về CI thì có nhiều, ví dụ như Jenkins, Travis CI, Circle CI, Gitlab CI,&amp;hellip; etc.
Hôm nay mình sẽ giới thiệu về Gitlab CI
Mục đích của tutorial này là:
Setup 1 project sample để có thể sử dụng Gitlab CI, push Docker image lên Google Container Registry (GCR).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K8S 12: GitOps - Using Flux with private Gitlab server and GCR for Continuous Deployment (CD) on GKE Cluster</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xii-gitops-using-flux-with-private-gitlab-server-with-gcr-for-cd/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 22:55:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xii-gitops-using-flux-with-private-gitlab-server-with-gcr-for-cd/</guid>
      <description>Giới thiệu Lần mò về GitOps thì thấy đây là 1 khái niệm rất hay và thú vị
Như các bạn thấy trên hình, Flux hoạt động như 1 operator sẽ đi scan 1 Git repository và 1 (hoặc nhiều) Docker registries.
Mỗi khi bạn commit 1 file yaml lên Git repository đó, Flux sẽ tự động deploy file đó vào k8s (Đây chính là GitOps). Nếu bạn thay đổi nội dung file yaml đó và commit tiếp, Flux cũng sẽ update resources tương ứng.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>K8S 11: Using Keel on GKE Cluster for Continuous Deployment (CD)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xi-using-keel-on-gke-cluster-for-continuous-deployment/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 17:36:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/k8s-xi-using-keel-on-gke-cluster-for-continuous-deployment/</guid>
      <description>Giới thiệu  Keel is a tool for automating Kubernetes deployment updates. Keel is stateless, robust and lightweight.
 Keel được đánh giá là 1 tool dễ cài đặt, dễ sử dụng, và rất nhẹ.
Bài này chỉ đơn giản là mình muốn demo về cách sử dụng 1 tool lightweight được nhiều người giới thiệu (Keel) thôi. Ngoài ra còn 1 số tool khác cũng được suggest nhiều, đó là Weave Flux.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
