<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AKS on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/aks/</link>
    <description>Recent content in AKS on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 21:50:50 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/aks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Azure AKS with DNS Zone, cert-manager, traefik</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-aks-certmanager-traefik-dnszone/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:50:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-aks-certmanager-traefik-dnszone/</guid>
      <description>1. Diagram Architecture 1 số chú ý:
Traefik hoạt động tương tự là Nginx-ingress-controller. Được recommend.
Enable Azure CNI for AKS: Thường thì 1 hệ thống infra sẽ tồn tại hầm bà lằng các kiểu vừa AKS cluster, vừa VM, vừa container. Khi đó sẽ xuất hiện yêu cầu connect giữa các service đó. Và muốn AKS pod có thể connect đến các VM IP thì bạn cần enable Azure CNI khi tạo AKS cluster (ko thể enable Azure CNI trên 1 AKS cluster đã tồn tại).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Azure APIM in front of AKS services</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-apim-in-front-of-aks-services/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:50:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-apim-in-front-of-aks-services/</guid>
      <description>1. Giới thiệu Bài này note lại cách APIM và AKS setup mà mình đã trải qua. (chủ yếu về APIM)
Azure APIM là 1 dịch vụ quản lý API của Azure. Tương tự như AWS API Gateway.
APIM có giá khá cao với nhiều tier khác nhau: https://azure.microsoft.com/en-us/pricing/details/api-management/
2. Sơ qua về AKS Mình setup AKS cluster trong 1 Vnet. (đã enable Azure CNI overlay)
3. Kiến trúc Về kiến trúc nói chung, APIM có thể được đặt trong Vnet (phải có riêng 1 subnet cho APIM) hoặc đặt ngoài Vnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure AKS with Helm at 2024</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-aks-with-helm-2024/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 21:50:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-azure-aks-with-helm-2024/</guid>
      <description>Sau 1 thời gian khá lâu (từ 2020) ko đụng đến k8s và helm, giờ 2024 quay lại để review kiến thức 1 chút
1. Môi trường làm việc Windows WSL Ubuntu 20, hoặc Ubuntu 20 VM, Docker và Docker-compose, az-cli, maven, java 8
2. Create AKS Cluster, ACR Đầu tiên cần tạo 1 AKS cluster, 1 ACR. Mình sẽ ko nói về phần này vì tạo khá dễ.
Có 1 số yêu cầu về AKS, nên ở trong 1 VNET/subnet, có 1 NSG gắn vào subnet đó (để sau này chúng ta kiểm soát traffic ra/vào)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azure: Create AKS Cluster by ARM and ACI (using CNAB, porter.sh)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/azure-create-akscluster-using-arm-aci-cnab-porter/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 15:03:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/azure-create-akscluster-using-arm-aci-cnab-porter/</guid>
      <description>Bạn muốn deploy Azure AKS Cluster bằng ARM và Azure Container Instance, sau đó deploy helm chart lên AKS cluster đó.
1. Giới Thiệu CNAB là gì? https://cnab.io/
CNAB là Cloud Native Application Bundle. Nó được thiết kế để bundling, installing, managing các distributed app.
Nó được design bởi MS, Docker, Bitami, Hashicorp, Pivotal, codefresh.
1 CNAB bao gồm 3 thành phần: Application Image, Invocation Image, Bundle descriptor.
Tác dụng mà CNAB đem lại: Package toàn bộ app của bạn, ko cần cấu trúc phức tạp,&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
