<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Loki on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/loki/</link>
    <description>Recent content in Loki on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Aug 2025 21:50:50 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/loki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setup LGTM stack &#43; Open Telemetry</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-lgtm-stack-with-open-telemetry/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2025 21:50:50 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-lgtm-stack-with-open-telemetry/</guid>
      <description>1. Story Gần đây mình quan tâm đến chủ đề Logging Tracing Monitoring
Phát hiện 1 stack công nghệ khá hay dành riêng cho chủ đề trên là LGTM.
Trong project này mình sẽ dùng Docker Compose để build 1 stack LGTM.
Rồi cung cấp sample code để 1 Python application có thể sử dụng LGTM.
Source code: https://gitlab.com/inmessionante/lgtm-lab.git
2. LGTM Stack là gì? Loki + Grafana + Tempo + ProMetheus</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ship Log to Grafana Loki using Promtail</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-ship-log-to-grafana-loki-use-promtail/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:07:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-ship-log-to-grafana-loki-use-promtail/</guid>
      <description>Story Câu chuyện là mình có 1 app chạy trên AWS Lambda. Hàng ngày throw log ra AWS Cloudwatch Log.
Mình có nhu cầu query log để marketing, thế nên thường xuyên dùng chức năng Log Insight của Cloudwatch.
Tuy nhiên thì giá của Log Insight khá là căng. Họ sẽ free 5GB query đầu tiên, sau đó tính phí:
 First 5GB per month of log data scanned by CloudWatch Logs Insights queries is free.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grafana Loki and Promtail for Log Aggregation (Logging)</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-docker-loki-grafana-promtail-for-logging/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 22:49:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-docker-loki-grafana-promtail-for-logging/</guid>
      <description>Khi bạn phải quản lý log trên nhiều VM khác nhau, thậm chí là quản lý cả log trong các docker container chạy trên các VM đó, thì việc theo dõi log sẽ gặp nhiều khó khăn. Chẳng lẽ cứ SSH vào từng VM rồi tail từng file hay sao?
Điều này dẫn đến các giải pháp logging (log aggregation) ra đời: ELK, EFK, nay mình giới thiệu 1 trending tool là Loki của Grafana</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
