<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Non-Tech on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/categories/non-tech/</link>
    <description>Recent content in Non-Tech on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 13 Nov 2022 10:27:53 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/categories/non-tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Earth 4 Seasons</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-earth-4-seasons/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 10:27:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-earth-4-seasons/</guid>
      <description>Xuân phân, Thu phân, Hạ chí, Đông chí Xuân phân, Thu phân được xác định dựa trên thời điểm mặt trời gần xích đạo nhất.
Đông chí, Hạ chí được xác định dựa trên thời điểm mặt trời xa xích đạo nhất.
Xuân phân thường rơi vào 20/3, để biết giờ chính xác khi xích đạo gần mặt trời nhất thì search google điểm phân.
Thu phân thường rơi vào 22,23/9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1 số công thức tiết kiệm nên nhớ</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-note-finance/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 16:48:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-note-finance/</guid>
      <description>Trên tiktok của @Phạm Hoàng Sơn mình thấy có 1 số công thức tính lãi kép khá hay cần ghi nhớ:
https://vt.tiktok.com/ZSRgb7kYa/
Tuy nhiên việc xem lại clip thì lâu quá nên đành phải ghi lại ra đây để sau này chỉ cần lướt qua đọc là nhớ được
Note 1 Nếu bạn có 600m gửi tiết kiệm lãi suất 10% 1 năm, sau 1 năm có 660m, lấy số đó gửi tiếp thì sau 3 năm sẽ có 798m:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Định lý Bayes - Credit Youtube: Bài Học 10 Phút</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-theorem-of-bayes/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 22:20:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-theorem-of-bayes/</guid>
      <description>Đề bài  có 1 căn bệnh có xác suất 1%. Cứ 100 người thì có 1 người mắc bệnh. có 1 loại kít xét nghiệm A có xác suất là 95% dương tính nếu người xét nghiệm mắc bệnh. TỨc là cứ 100 người bị bệnh thì cái kít này sẽ báo dương tính 95 người. kít A còn có xác suất là 90% âm tính nếu người xét nghiệm ko bệnh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monty Hall Problem Demo</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/monty-hall-problem-demo/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:53:49 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/monty-hall-problem-demo/</guid>
      <description>Vấn đề Tìm hiểu về Monty Hall problem giúp bạn thấy được sức mạnh của Xác suất thống kê.
Monty Hall problem nói về 1 trò chơi như sau:
 Monty đưa cho bạn 3 cánh cửa (A,B,C), đằng sau đó là 2 con dê và 1 cái ô tô. Bạn chọn 1 cửa (giả sử là A). Bạn nghĩ rằng sau cánh cửa đó là cái ô tô. Monty kiểm tra 2 cánh cửa còn lại (B,C), và mở 1 cánh cửa có con dê.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hướng dẫn mua vé xem đá bóng ở Tokyo</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/review-buy-ticket-to-wach-football-match-tokyo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 22:36:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/review-buy-ticket-to-wach-football-match-tokyo/</guid>
      <description>Đầu tiên các bạn có thể check lịch thi đấu của các đội bóng ở livescore
(https://www.livescore.com/soccer/japan/j-league/)
ở hình trên mình thấy vào ngày 23/11/2019 FC Tokyo sẽ đá với FC Shonan trên sân nhà Ajinomoto Stadium
Mình cũng ở Tokyo, nên mình sẽ đi xem trận này
Có 2 cách để mua vé, 1 là các bạn đến ngày đó thì đi đến sân tìm quầy bán vé rồi vào mua và xem luôn (chú ý là giá vé sẽ thêm 300-400 yên), cách 2 là mua online, hôm nay mình sẽ mua online (mua online cũng có 2 hình thức, mua trên trang chủ của đội bóng, hoặc mua ở trang https://l-tike.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My journey of finding new job</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-my-journey-of-finding-new-job/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 16:48:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/secrets/encrypt-my-journey-of-finding-new-job/</guid>
      <description>2019-August-15 Sau khi từ Nhật về lại chi nhánh ở VN thì mình rục rịch đi tìm 1 công ty mới.
Hành trình tìm kiếm 1 công việc mới đã đưa mình đến nhiều vòng phỏng vấn khác nhau (khoảng 13 chỗ gửi CV thì khoảng 6 chỗ gọi đi phỏng vấn trực tiếp).
Viết bài này để note lại 1 số điểm lưu ý về các công ty cũng như tự rút kinh nghiệm cho những lần xin việc sau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My CV link</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/cv/encrypt-my-cv-link/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 22:46:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/cv/encrypt-my-cv-link/</guid>
      <description>https://bit.ly/lehoangcv</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
