<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HomeAssistant on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/homeassistant/</link>
    <description>Recent content in HomeAssistant on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Dec 2024 18:34:01 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/homeassistant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 7) - Tunnel</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p7-tunnel/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 18:34:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p7-tunnel/</guid>
      <description>1. Story Mình đang có 1 app HomeAssistant (HASS) chạy trên RPi ở nhà.
Mình có nhiều device (bóng đèn) đã connect với HASS rồi.
Mình có 1 Alexa speaker để trong nhà.
Mình cần ra lệnh cho Alexa tắt/bật đèn trong nhà.
Khi config Alexa nó sẽ cần integrate với HASS để điều khiển device trong nhà.
Alexa connect với HASS qua internet (ko phải local). Phải là https HASS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 6) - Camera</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p6-camera/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 20:48:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p6-camera/</guid>
      <description>1. Story Nay mua được chiếc camera EZVIZ C6N 500k đã có thẻ nhớ 64GB. Về config xem thế nào..
2. Setup Camera EZVIZ Cắm thẻ nhớ vào, cắm nguồn, cài app trên điện thoại, đăng ký tài khoản = email, add device, quét mã, đăng nhập wifi 2.4G của nhà, định dạng lại thẻ nhớ, 1 lúc là xong.
Setup luồng RTSP stream:
Vào APP trên điện thoại (Chú ý cùng wifi với thiết bị) - Cài đặt - LAN LIVE VIEW - tìm thấy camera của mình - nhập password (là VERIFICATION CODE dưới đáy thiết bị) - Login</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 5) - Restore</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p5-restore/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 23:04:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p5-restore/</guid>
      <description>Đây là phần riêng nói về quá trình mình restore rPi sang 1 chiếc microSD mới (từ 16Gb lên 64Gb)
Vì với chiếc microSD cũ mình đã setup hệ thống HASS và rất nhiều thứ linh tinh, nên giờ chuyển sang cần có plan cụ thể, cố gắng restore mọi thứ trơn tru trong thời gian ngắn nhất.
Trước đây ở part 1 mình đã setup Duplicati để backup các file trên rPi rồi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Home Assistant to Amazon Alexa Echo Dot4</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-alexa-echo-dot4/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 23:09:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-alexa-echo-dot4/</guid>
      <description>1. Setup Alexa connect to Home Assistant Làm theo hướng dẫn ở đây:
https://www.home-assistant.io/integrations/alexa.smart_home/
1.1. Setup Trên AWS Console create Role for Lambda:
Trên Alexa developer page, create skill:
Trên AWS Console Lambda, tạo function, nên chọn us-east-1 vì các region khác dễ bị lỗi lắm:
Set trigger to Alexa:
Upload code from Github:
Setup Environment variables:
Update home assistant file configuration.yml:
Create long live token để test tý nữa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Home Assistant to Broadlink Rm4 Mini</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-broadlink-rm4-mini/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 18:19:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-broadlink-rm4-mini/</guid>
      <description>1. Story Nếu như nhà bạn có 1 chiếc điều hòa bình thường (ko phải loại smart), bạn sẽ phải điều khiển nó thông qua 1 cái điều khiển (remote) riêng.
Rồi có TV bạn lại có 1 remote cho nó. Nếu có thêm 1 chiếc quạt cây, chắc bạn cũng sẽ có remote dành riêng cho nó. Rồi nếu có thêm cái quạt trần, bạn lại có thêm 1 cái remote cho nó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Import new dashboard to Home Assistant: Minimalist</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/home-assistant-import-new-dashboard-minimalist/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 21:13:54 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/home-assistant-import-new-dashboard-minimalist/</guid>
      <description>Đây là bài tóm tắt các step của clip này: https://www.youtube.com/watch?v=A0fMt8IRKoI
Trang chủ để theo dõi các custom card: https://ui-lovelace-minimalist.github.io/UI/usage/custom_cards/custom_card_homeassistant_updates/
Mục đích cuối cùng là import được dashboard Minimalist theme vào HASS
Steps Add repository: Add some required repos - browser-mod: Add some required repos - auto-entities: Add some required repos - button-cards: Add some required repos - card-mod: Add some required repos - mini-graph: Add some required repos - mini-media: Add some required repos - light-entities: Add some required repos - simple-weather: Add some required repos - my-cards: -&amp;gt; restart HASS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 3) - Https</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p3-https/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 23:04:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p3-https/</guid>
      <description>Đây là phần tiếp theo bài này: Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 2) - DMZ and iptables rule)
1. Access from external network Đọc kỹ bài sau để biết về các parameter có thể sử dụng: https://github.com/linuxserver/docker-swag
Trước đó hãy chắc chắn mình đã mở port 80,443 trên iptables DOCKER-USER Chain nhé
sudo iptables -L -v -n | more Chain DOCKER-USER (1 references) pkts bytes target prot opt in out source destination 67922 4074K ACCEPT tcp -- wlan0 * 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 4) - InfluxDB</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p4-influxdb/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 23:04:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p4-influxdb/</guid>
      <description>Chú ý:
 Cách làm này recommend dùng để lưu short term data trong Postgresql, Logbook của bạn sẽ hiển thị data tối đa dựa trên config recorder.purge_keep_days trong file hass/config/configuration.yaml. Để lưu long term data thì recommend dùng InfluxDB để lưu, và dùng Grafana (tự dựng Dashboard) để visualize.  1. Setup Postgresql for short term data Làm theo bài này:
Set up Postgresql, sửa docker-compose.yml file:
homeassistant-db: container_name: homeassistant-db environment: POSTGRES_DB: &amp;#34;&amp;lt;YOUR_DB_NAME&amp;gt;&amp;#34; POSTGRES_PASSWORD: &amp;#34;&amp;lt;YOUR_PASSWORD&amp;gt;&amp;#34; POSTGRES_USER: &amp;#34;&amp;lt;YOUR_DB_USER&amp;gt;&amp;#34; image: &amp;#34;postgres:12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 2) - iptables rule and DMZ</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p2-dmz/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 18:34:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p2-dmz/</guid>
      <description>Đây là phần cố gắng giải quyết vấn đề khi mình làm cái này: 9. Install DuckDNS (for expose outside access purpose)
Tóm tắt tình huống của mình: Có 1 RPi, chạy HASS trên docker. DÙng mạng VNPT, ko thể Port Forwarding được port 443 (do router đã reserve port 443, 80).
-&amp;gt; Phải dùng chức năng DMZ - cho RPi vào DMZ, nhưng chức năng này lại mở all port (bao gồm cả 443) trên con RPi (risk về security)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Home Assistant to LG thinQ Washer</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-lg-thinq-washer/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 10:24:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-lg-thinq-washer/</guid>
      <description>Bài này hướng dẫn các integrate Máy giặt LG ThinQ FV1409S4W đến Home Assistant Container
Các bước setup Tải app LG ThinQ về, đăng ký account độc lập LG ThinQ, chú ý là ko đăng ký bằng Social Network account như (Google, Facebook or Amazon).
Sau đó làm theo các hướng dẫn trên LG ThinQ App để add/kết nối với máy giặt.
Chú ý sau khi bật nút Power trên máy giặt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect Home Assistant Container to Xiaomi Air Purifier3H</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-air-purifier3h/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 22:52:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-connect-home-assistant-to-air-purifier3h/</guid>
      <description>Làm theo 1 số hướng dẫn trên mạng để Connect Mi Air Purifier 3H đến HASS thường bị lỗi:
platform: xiaomi_miio ko còn được HASS support, timeout khi connect. Cuối cùng mình đã tìm được cách để làm được. Đó là dùng custom component của Github này: https://github.com/syssi/xiaomi_airpurifier/custom_components/
Tuy nhiên sau khoảng 3 tháng sử dụng, mình thấy trình độ tăng lên,
mình phát hiện ra có 1 lỗi là ko thể setup được LED Brightness.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 1) - Addons</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-and-addons/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 14:20:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-and-addons/</guid>
      <description>Bài này tổng hợp các step gần như từ đầu đến cuối để setup Hệ thống Home Assistant Container trên Raspberry Pi
trước khi install:
$ df -h Filesystem Size Used Avail Use% Mounted on /dev/root 59G 1.7G 55G 3% / devtmpfs 3.6G 0 3.6G 0% /dev tmpfs 3.9G 0 3.9G 0% /dev/shm tmpfs 1.6G 1.1M 1.6G 1% /run tmpfs 5.0M 4.0K 5.0M 1% /run/lock /dev/mmcblk0p1 255M 31M 225M 13% /boot tmpfs 782M 0 782M 0% /run/user/1000 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
