<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RaspberryPi on Hoang</title>
    <link>https://hoangmnsd.github.io/tags/raspberrypi/</link>
    <description>Recent content in RaspberryPi on Hoang</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 May 2022 18:34:01 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://hoangmnsd.github.io/tags/raspberrypi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 2) - iptables rule and DMZ</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p2-dmz/</link>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 18:34:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-p2-dmz/</guid>
      <description>Đây là phần cố gắng giải quyết vấn đề khi mình làm cái này: 9. Install DuckDNS (for expose outside access purpose)
Tóm tắt tình huống của mình: Có 1 RPi, chạy HASS trên docker. DÙng mạng VNPT, ko thể Port Forwarding được port 443 (do router đã reserve port 443, 80).
-&amp;gt; Phải dùng chức năng DMZ - cho RPi vào DMZ, nhưng chức năng này lại mở all port (bao gồm cả 443) trên con RPi (risk về security)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setup Home Assistant on Raspberry Pi (Part 1) - Addons</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-and-addons/</link>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 14:20:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-setup-home-assistant-on-raspberry-pi-and-addons/</guid>
      <description>Bài này tổng hợp các step gần như từ đầu đến cuối để setup Hệ thống Home Assistant Container trên Raspberry Pi
1. Install Docker &amp;amp; Docker Compose sudo apt-get update sudo apt-get upgrade -y sudo apt-get install avahi-daemon sudo apt install git -y sudo apt update sudo apt full-upgrade curl -fsSL https://get.docker.com -o get-docker.sh sudo sh get-docker.sh sudo usermod -aG docker ${USER} reboot to apply: sudo shutdown -r now docker version docker info docker run hello-world # install pip3 sudo apt-get install libffi-dev libssl-dev sudo apt install python3-dev -y sudo apt-get install -y python3 python3-pip sudo shutdown -r now # Cách 1 install docker-compose default sudo shutdown -r now sudo su pip3 install docker-compose docker-compose version sudo systemctl enable docker # Cách 2 khác để install docker-compose specific version # Cần biết OS của bạn là gì đã: uname -s # giả output là linux uname -m # giả sử output là aarch64 # Vào trang này lấy link: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple Demo: Data transfer between Raspberry Pi and AWS IoT Core</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-simple-demo-data-transfer-between-raspberry-and-aws-iotcore/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:13:16 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/encrypt-simple-demo-data-transfer-between-raspberry-and-aws-iotcore/</guid>
      <description>1. Cách làm 1.1. Trên AWS IoT Core, tạo things Go to Manage -&amp;gt; Thing -&amp;gt; Create single thing
Note to select Auto-generate a new certificate (Recommended)
Download all 5 files (Certificate and Key)
Đổi tên các file đó cho dễ nhớ, rồi dùng WinSCP để transfer 5 file đó lên RPi của bạn
1.2. Trên AWS IoT Core, tạo policy Goto Secure -&amp;gt; Policies -&amp;gt; Create Policy
điền như hình sau:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raspberry Pi: Setup auto connect wifi at first boots for Ubuntu OS, Raspian OS</title>
      <link>https://hoangmnsd.github.io/posts/setup-auto-connect-wifi-raspberrypi-ubuntu-raspian-os/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 23:42:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://hoangmnsd.github.io/posts/setup-auto-connect-wifi-raspberrypi-ubuntu-raspian-os/</guid>
      <description>Mày mò vọc vạch về Raspberry Pi 4B/8GB 1 chút.
Vấn đề Ban đầu mình muốn connect wifi cho RPi thì phải flash OS vào thẻ microSD, cắm bàn phím, màn hình, rồi cắm dây nguồn.
Sau đó vào sửa 1 số file config để connect wifi. Điều này khiến mình thấy loằng ngoằng và tốn thời gian.
Mục tiêu Với nhu cầu bản thân chỉ cần remote từ laptop SSH vào RPi (via Putty), ko cần RPi có desktop.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
